{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_052257",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "공주 숙종대왕 태실비"
    },
    "text": "1992年12月8日、忠清南道の文化財資料に指定されたのは、朝鮮19代王である粛宗のテシルに建てた碑石2期です。この碑石は、胎封洞テボンサンの頂上に位置しています。2基のうち一つは1661年に初めて建てられた石碑であり、もう一つは1683年に建設されたものです。このうち1661年に建てた碑石は、高さ159センチ、ビシン幅54センチ、厚さ15センチであり、便座は高さ50センチ、幅93センチ、厚さ59センチです。即位後に建設した石碑は亀趺と利水を備えていて、ビシン前面には'住商電荷態の'と書かれています。雨は全体の高さ188センチ、幅62センチ、高さ31センチで、貴腐は長さ210センチ、幅120センチ、高さ105センチです。1869年には、石碑だけを残してテとテシルは京畿道楊州に移して行き、以降は管理がうまくいかず、石碑が散在していました。しかし、1991年8月に公州市で碑石を整備しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "碑石2期が指定されたのはいつですか？",
            "answer": "1992年12月8日です。"
        },
        {
            "question": "碑石2期は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "粛宗のテシルによって建てられました。"
        },
        {
            "question": "碑石のうち一つはいつ建てられたものですか？",
            "answer": "1661年に初めて建てられました。"
        },
        {
            "question": "碑石の高さと幅はそれぞれどのくらいですか？",
            "answer": "高さ159センチ、幅54センチです。"
        },
        {
            "question": "便座の高さと幅、厚さはそれぞれどのくらいですか？",
            "answer": "高さ50センチ、幅93センチ、厚さ59センチです。"
        },
        {
            "question": "石碑には何と書かれていますか？",
            "answer": "'住商電荷態の'と書かれています。"
        },
        {
            "question": "もう一つの石碑はいつ建設されましたか？",
            "answer": "1683年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "石碑の全体の高さと幅、高さはそれぞれどのくらいですか？",
            "answer": "全体の高さ188センチ、幅62センチ、高さ31センチです。"
        },
        {
            "question": "貴腐の長さと幅、高さはそれぞれどのくらいですか？",
            "answer": "長さ210センチ、幅120センチ、高さ105センチです。"
        },
        {
            "question": "石碑はどこに移されましたか？",
            "answer": "1869年には京畿道楊州に移されました。"
        },
        {
            "question": "碑石はどのように整備されましたか？",
            "answer": "1991年8月に公州市で整備されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 292,
        "QA": 321
    }
}